有冇人一直認錯呢十個國家既首都?

1. 美國：紐約（Ｘ）；華盛頓 D.C.（Ｏ）
「大蘋果」紐約雖然是美國知名度最高的城市，但「華府」華盛頓才是政治、文化中心，白宮、五角大廈、林肯紀念堂均坐落於此。

2. 巴西：里約熱內盧（Ｘ）；聖保羅（Ｘ）；巴西利亞（Ｏ）
2016年奧運剛在里約落幕，過去曾是巴西首都，但考量到經濟和環境發展，1960年遷都至荒涼的巴西利亞「重新開始」。

3. 土耳其：伊斯坦堡（Ｘ）；安卡拉（Ｏ）
伊斯坦堡是土耳其第一大城，橫跨歐、亞大陸，融合伊斯蘭教和基督教建築，曾是羅馬、拜占庭、鄂圖曼帝國的首都，不過今日安卡拉才是首都。

4. 加拿大：多倫多（Ｘ）；溫哥華（Ｘ）；蒙特婁（Ｘ）；渥太華（Ｏ）
加拿大官方語言有英、法兩種，多倫多代表「英語第一大城」，蒙特婁則是「法語第一大城」，最後選擇兩城市間的折衷點「渥太華」作為首都，這兒英法文化兼容並存。

5. 澳洲：雪梨（Ｘ）；墨爾本（Ｘ）；坎培拉（Ｏ）
墨爾本曾是澳洲首都，1927年時雪梨加入首都爭霸戰局，最後決定折衷，選在中間點坎培拉。

6. 緬甸：仰光（Ｘ）；奈比多（Ｏ）
仰光過去是緬甸的首都，2005年底政府突然宣布遷都至奈比多，讓人措手不及。

7. 印度：孟買（Ｘ）；新德里（Ｏ）
孟買是印度第一大城，但從來都不是首都；英國殖民時期，首都從加爾各答遷到德里，獨立後建立了新城「新德里」，是全國的政治、經濟和文化中心。

8. 瑞士：蘇黎世（Ｘ）；日內瓦（Ｘ）；伯恩（Ｏ）
蘇黎世是瑞士第一大城，不過早在1848年開始，伯恩就是瑞士的首都。

9. 越南：胡志明市（Ｘ）；河內（Ｏ）
胡志明市是過去南越的首都，河內則是北越的首都，而後北越統一越南後，河內理所當然成為全國首都。

10. 日本東京（Ｘ）；沒有首都（Ｏ）
日本的首都主要隨天皇的居住地而定，現今多數人認為是東京，因為是天皇、皇室和中央政府所在地。但由於東京的首都地位沒有法律依據，加上京都仍留有舊皇宮、天皇御座等皇室設施，嚴格來說日本根本沒有首都

有啲知有啲唔知

月經post

中國首都呢

台灣首都：新北

東莞

中華民國首都南京

中華民國中央政府所在地臺北

真·中華民國（北洋政府）首都北京
奉蘇俄傀儡孫文為神明之國民黨北伐後，真正中華民國政府已亡

香港首都係香港

添馬

個O好撚on9

以色列以前都好多人搞錯，而家搬左去耶路撒冷應該冇人搞錯啦

重有其他，譬如:
紐西蘭首都係威靈頓，唔係奧克蘭
阿聯酋首都係阿布扎比，唔係杜拜
南非有三個首都等等

域多利城

香港首都 天水圍 最北
地理優勢!

唔講仲以為有咩咁特別
常識

嚴格上Bern都唔係首都 只係個政府係個到

日本以為係京都
東京一定唔會係

唔係將軍澳咩??日出康城

巴西首都唔係利智咩？

香港首都：維多利亞城

利智個波大極都唔會係巴西首都啦

錯咗1丶6

6丶10至係

最近港台個小學常識問答問日本首都喺邊

中華民國首都係南京呀傻西

印象中呢段嘢係content farm copy出嚟 喺連登見過百九幾次

荷蘭法定首都係阿姆斯特丹
但政府同王室所在地都係曬海牙

錯左好多添

巴西同越南

除咗緬甸我全部知
除咗緬甸巴西其他都去過

最憎content farm

張學良易幟之前嘅中華民國北洋政府唔撚係中華民國？
1927年-1948年大選之前南京國民政府黨國體制同共產黨冇本質分別

其實範圍算係邊度?

根本十個香港人十個都當杜拜係一個國家

本身都唔知 點會認錯

我從來都知係城市
Sex and the city電影版就係去阿布扎比取景

From Wiki

維多利亞城（又譯維多利亞市，原譯域多利城，又稱女皇城或香港城；英語：Victoria或City of Victoria[1]）位於香港香港島西北岸，即現時香港中西區及灣仔區一帶

真係厲害，原來一個國家執政黨點樣治理國家，會影響該國國號同首都，更加厲害既係，原來最後係一搥定音，由你黎話事

中華人民共和國同中華民國夠互不承認對方既合法性啦，如果話中國共產黨奪取一個有人民授權既政府既政權係唔合法，同樣地南京國民政府對北洋政府都可以套用同樣邏輯

好明顯北洋政府、南京國民政府同埋中共政府三者
合法性係北洋政府>>>南京國民政府>>>中共
前者完全係清朝下退位詔書移交權力，一個有民主憲法、全國國會選舉、三權分立同廣受國際認受既中國政府
後兩者都係武力推翻一個比自己有「民主合法性」既政府，再實施威權獨裁統治
只係中共比國民政府離譜太多，顯得國民政府好似好有合法性

喺度留言話識曬嗰啲好叻叻

馬來西亞：新加坡（Ｘ）；吉隆坡（Ｏ）

係赤柱

界石圍起果度？

日本真係唔知原來係咁

西環

東京都

香港首都: 西環中聯辦

又錯唔曬喎
杜拜係一個酋長國

屌你老母content farm

其實係，都只有一個，當有都道府縣咁嘅行政劃分決定左，就講到明今日首都其實係東京，唔畫出腸係顧全民族撚玻璃心

梵蒂岡嘅首都係邊

如果東京唔算，其實伯恩都唔算。

香港

上環喎

其實定義為首都有咩實際影響，東京實際上都係首都

細個玩首都高
明明係東京d 路

關東嘅人就覺得係 東京 - 都
關西嘅只係覺得係 東 - 京都

天水圍,有險可守

錯6 10
首都圈係東京咁都唔算

諗起係英國聽過幾次啲鬼仔以為香港係中國首都

成個港島得7千幾人

新加坡首都呢？
台灣首都呢？

係維多利亞城 City of Victoria

我仲以為印度首都係重慶大廈添

香港最大嘅敵人唔係喺水上嚟，而係喺北面嚟

Bern係鬼首都

識哂有咩問題

莫斯科

依家先知日本冇首都

1997- 西環

南韓都有兩個首都

11.南韓首都漢城（X），南韓首都首爾（O）

de facto同de jure都唔識分
一時又話瑞士首都係伯恩（事實上）
一時又話日本冇首都（法律上）
一係你就話兩個法律上都冇首都，一係你就話東京係事實上嘅首都
垃圾content farm，龍門任你搬

On9
日本點會唔係東京都

Montreal又譯做蒙特婁
滿地可就滿地可啦

5,6,8 唔知， 10嗰個應該係譁眾取寵

南非3個首都真係唔知

杜拜類似香港gum最有錢但唔係首都

聯合尤長國嘛，可能以前真係國家黎

飛機飛邊度多 就當係首都

就好似港豬認錯杜拜係阿聯猶首都gum

gum同哈林庾澄慶有咩分別

叫似叫維多利亞城

台灣 咁都唔知

香港OL {( )}

日本首都可能連日本人都唔知係邊

你真係信？所有架仔自己都心知肚明而家行政核心係東京，天皇定居東京。京都劃分做府，係東京劃做都，出面明眼人都知咩事啦，何況國內自己人
2大島國嘅人講鍾意兜兜轉轉...唔想跌落佢地民族上比較尷尬話題先答唔知/無首都啫⋯⋯骨子裡個個都知，今日東京係佢地一國之都

二戰後日本有首都恐懼症

新加坡首都呢屌你老母

記者自己都錯
瑞士冇法定首都
只有聯邦城

btw無限回帶

其實首都定黎做咩 認真問

連X個d都答唔出

南京

伯恩唔算首都
早一兩個月先有類似嘅post

嗰段又係好好笑
星爺聽完即刻閪晒面

基本知識都唔識

第二點 up mud?

樓主抄post唔貼link

我之前以為Barcelona係Spain首都

學野

但有聲，
唔知點解個腦會有登登兩聲。

首都高速？

有好多都係常識嚟㗎喎
例如越南嗰啲

btw話日本冇首都嗰個其實根本係on9
冇錯法律上的確冇定明東京係日本國嘅首都
但係日本呢個例子同上面所講嗰啲都唔同
雖然法例冇寫
但係東京係日本實際上嘅事實首都
東京係日本國實際中央政府，行政，立法，司法機關嘅所在地
行駛緊首都嘅機能
所以你見到東京嘅高速公路都係叫「首都高速」
而由東京群馬神奈川千葉埼玉茨城栃木組成嘅都市圈都係以東京為中心而命名嘅「首都圈」
呢個係正式稱呼，例如關東嘅夜晚本地新聞就係叫「首都圏ネットワーク同首都圏ニュース845 (首都圈Network 首都圈News845)
當然如果有一日政府話得霞關先係首都咁就例外啦

同埋如果睇返政府文件，特別係日本政府一直以來對於南海大地震嘅預想應對文件
一直都有講過要研究將首都由東京搬去東海地方嘅名古屋又或者近畿地方嘅大阪
所以根本上一般就係可以將東京視為係日本嘅首都
就咁講日本嘅首都係東京其實都冇錯
當然如果要執着法律上面冇定嘅話
咁就算撚數啦

紐西蘭首都：奧克蘭（X）威靈頓（O）

由頭到尾都係Jerusalem,係有d國家驚政治不正確先唔承認

樓主好無聊 講啲嘢係人都知

東京都意指東方嘅京都，為日本事實上首都，其實你話京都喺首都OK。因為《京》原指《首都》，正如支那有北京同南京一樣，都曾或現時擁有首都地位。《京》廣義上代表任何一段時期國家嘅首都，狹義上代表現時首都

我全部錯曬

其實日本立過法，東京做過幾年首都。不過係大日本帝國嘅法所以宜家廢左

帝都高速度交通營團keep咗

瑞士無首都

菲律賓首都係咪香港

蚑那手刀不驚

仲有荷蘭冬宮喺鹿特丹 可以話有3個首都